Name   Muhammad Usma 
Roll No   36
Class Bscs 6th semester
   QNo 1:- How to launch swi-prolog on    command line?
Ans:swipl --help
swipl --version
swipl --arch
swipl --dump-runtime-variables
Reference..http://www.swi-prolog.org/pldoc/man?section=cmdline

QNo 2:- what is the extension of prolog knowledge base?
Ans:- .pl is the extension

Qno 3:- How to load a knowledge  base in prolog?
Ans:- Download the knowledge bases kb1.pl, kb2.pl, and kb3.pl (which are the knowledge bases). To download, right click on the following links and choose 'save link to disk'.

Reference...http://cs.union.edu/~striegnk/courses/esslli04prolog/practical.day1.php?s=practical.day1.node1

Qno 4:- How to exit a prolog session?
Ans:- halt .through this statement we  can exit

Qno5:- what is an atom?
Ans :- An atom is a general-purpose name with no inherent meaning. Composed of a sequence of characters that is parsed by the Prolog reader as a single unit.
Recerence ...
Google.com

Qno6:- what is term?
Ans:- All Prolog data structures are called terms. A term is either:

A constant, which can be either an atom or a number.
A variable.
A compound term.
Reference..
http://www.dai.ed.ac.uk/groups/ssp/bookpages/quickprolog/node5.html
Qno7:- what is functor?
Ans:- In Prolog, the word functor is used to refer to the atom at the start of a structure..
Reference...http://www.cse.unsw.edu.au/~billw/dictionaries/prolog/functor.html

Qno8:- what are the complex terms?
Ans:- Complex terms are build out of a functor followed by a sequence of arguments.
Reference...http://cs.union.edu/~striegnk/learn-prolog-now/html/node12.html

Qno9:-what is predicate?
Ans:- A predicate with name Pred and N arguments is denoted by Pred/N, which is called a predicate indicator.
Reference...https://www.metalevel.at/prolog/concepts

Qno10:-what is arity of predicate?
Ans:-N is called the arity of the predicate.
Reference...https://www.metalevel.at/prolog/concepts

Qno11:- what is unification?
Ans:- The way in which Prolog matches two terms is called unification.
Reference ...http://www.dai.ed.ac.uk/groups/ssp/bookpages/quickprolog/node12.html

